---
title: "Helm 簡介"
description: About Helm Charts.
image: "../../public/blogs/k8s-&-helm.png"
publishedAt: "2024-04-15"
updatedAt: "2023-04-15"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - Helm Charts
---

Helm 是一個 Kubernetes 包管理器，它可以幫助您在 Kubernetes 上部署和管理應用程序。Helm 允許您定義、安裝和升級 Kubernetes 應用程序，並且可以管理它們的依賴關係。

Helm 由兩部分組成：Helm CLI 和 Helm Charts。Helm CLI 是一個命令行界面，用於管理 Helm Charts。Helm Charts 是一個包含 Kubernetes 资源描述文件的打包文件，例如 Deployment、Service、Ingress、ConfigMap 等等。這些文件被打包到壹個壓縮文件中，通常是 tar.gz 或 zip 格式。

使用 Helm，您可以通過創建自己的 Charts 或者使用社區提供的 Charts 快速部署應用程序。您可以使用 Helm Charts 定義 Kubernetes 资源，然後通過 Helm CLI 安裝 Charts 來創建和管理 Kubernetes 资源。

Helm 還允許您管理 Charts 的版本控制，從而使您可以輕鬆地升級或回滾到先前的版本。此外，Helm 還支持模板化和參數化 Charts，從而使您可以通過使用不同的參數集在不同的環境中部署同一個 Chart。

感謝平台部門的大大們教學和指導：@技術處-平台部-架構組Elvis_Luw (Unlicensed) @技術處-平台部-監控管理組Kathy_Li (Unlicensed) @阿貴 (Unlicensed)


## Helm 的安裝
[官網教學](https://helm.sh/docs/intro/install/)

Helm charts
[官網教學](https://helm.sh/zh/docs/topics/charts/)

Helm values
[官網教學](https://helm.sh/zh/docs/chart_best_practices/values/)
[Helm 取 Values](https://helm.sh/docs/helm/helm_get_values/)

Helm SubCharts
[官方教學](https://helm.sh/docs/chart_template_guide/subcharts_and_globals/)
